# 软件质量保证领域术语

## 软件质量保证（`Software Quality Assurance`, `SQA`）

<!--
软件质量保证关注软件开发生命周期的整个过程，主要验证软件产品开发过程中相关实施过程的完整性、一致性和有效性，确保开发活动和测试活动等遵循正确的过程，为软件产品达到合适的质量级别提供信心。
-->

<!--
中文维基百科的定义不全面
-->

>软件质量保证是监控软件工程流程和方法以确保质量的一系列手段。`SQA`主要内容为目标、承诺、能力、活动、测量和验证。
>
>>[**_`中文维基百科 - 软件质量保证`_**](https://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E8%BD%AF%E4%BB%B6%E8%B4%A8%E9%87%8F%E4%BF%9D%E8%AF%81)

## 评审（`Review`）

>评审指把一个或一组工作产品提交给评审员（项目人员、管理者、用户、客户或其他利益相关方），以获取评价或批准意见为目的过程或会议。
>
>>**_`C-SWEBOK-2018`_**.158-158.

:point_right: 评审是项目事中检查，审计是项目事后检查 :point_left:

## 审计（`Audit`）

>审计是为评估工作产品或工作产品集合是否符合软件需求、规格说明、基线、标准、过程、指令、代码以及合同和特殊要求而进行的一种独立的检查。通过调查研究，确定已制定的过程、指令、规格说明、代码和标准或其他的合同及特殊要求是否恰当和被遵守，以及其实现是否有效而开展的活动。
>
>>**_`C-SWEBOK-2018`_**.158-158.

:point_right: 评审是项目事中检查，审计是项目事后检查 :point_left:
